10 libros de Stephen King que deberían convertirse en películas de terror

 
 El miedo nos evoca a ese ancestro primordial del que todos venimos que tenía que estar alerta para sobrevivir. Cuando se experimenta este sentimiento, se incrementa la presión arterial, la sangre fluye a los músculos mayores, el corazón bombea sangre a gran velocidad y se dilatan las pupilas. Todo esto para prepararnos físicamente para confrontar o huir del peligro que nos acecha. 
 Uno de los primeros humanos de la historia experimentó todas estas alteraciones físicas justo antes de morir. Era un día cualquiera para este homínido, de repente, en el suelo apareció una extraña sombra que se le acercaba peligrosamente; un segundo después estaba volando por los aires en las garras de una enorme águila. Los últimos análisis antropológicos han arrojado pruebas que señalan que muchos de nuestros primeros ancestros murieron de esta manera ya que diversos restos tienen marcas en las cavidades oculares, lo que indica que una ave rapaz devoró sus ojos. 
   Puede ser que por esta razón que cuando percibimos que un objeto u animal vuela sobre nosotros, instintivamente alzamos la mirada para ver de qué se trata. Éste es sólo un resquicio de los instintos que se activan cuando nuestro cuerpo cree que estamos en peligro. 
 En la actualidad, este mundo de sensaciones nos fascina, queremos experimentar ese impulso de adrenalina que en un pasado nos preparaba para el conflicto, pero ahora nos hace disfrutar de la interminable literatura y cinematografía de terror. En este mundo, las películas basadas en la obra de Stephen King han alterado nuestro sueño, por lo que es necesario tener nuevos materiales visuales que nos persigan por las noches. Lo siguientes son libros que necesitan una adaptación cinematográfica, pues la necesidad de ver en pantalla el horror onírico que King es capaz de crear, muchas veces nos hace regresar a ser esos ancestros en estado de alerta. 
 – “Salem’s Lot” (1975) 
  Jerusalems’s Lot es el pueblo natal de Ben Mears, tras la muerte de su esposa regresa a la tierra que lo vio nacer. Sin embargo, la paz se ve alterada cuando los niños empiezan a desaparecer y los animales comienzan a morir desangrados. Ésta es la premisa de la novela que King en varias ocasiones ha calificado como su favorita. “Salem’s Lot” fue adaptada a una serie de televisión en dos ocasiones, pero ya es tiempo que tengamos una versión cinematográfica (que no sea una película para la pantalla chica). 
 – “The Stand” (1978)  Desde el 2011 han habido pláticas para llevar esta novela al cine, pero hasta ahora no se han materializado. “The Stand” es uno de los mayores éxitos de King y narra la historia de un virus mortal llamado “Captain Trips”, que causa la muerte del 99.4% de la población mundial, el resto de los sobrevivientes tienen que experimentar los horrores provocados por sus secuelas. 
 – “The Long Walk” (1979) 
  Según Stephen King, ésta es la primera novela que escribió y fue publicada bajo el pseudónimo “Richard Bachman”. “The Long Walk” es una novela distópica que muestra los horrores de una versión totalitaria de Estados Unidos. Frank Darabont tiene los derechos para hacer la película, pero ha afirmado que la hará “algún día”. 
 – “Gerald’s Game” (1992)   Obra dedicada a la esposa de King y a sus hermanas, “Gerald’s Game” presenta la historia de una mujer que en el juego previo a una relación sexual, se esposa a la cama, su experiencia se convierte en una tragedia cuando queda atrapada en ella después de que su esposo fallece por un ataque cardíaco. Una excelente obra de suspenso que se adentra a los pensamientos más oscuros de la mente. 
 – “Insomnia” (1994) 
  Ralph Roberts es un anciano que sufre de un grave insomnio debido a la muerte de su esposa. Durante estos largos episodios experimentará una serie de alucinaciones que le harán preguntarse sobre la realidad en la que vive. 
 – “Bag of Bones” (1998 ) 
  Mike Noonan es un autor sumamente reconocido que sufre un bloqueo creativo después de la muerte de su esposa por un aneurisma, para encontrar inspiración, se muda a una cabaña en donde conocerá a una nueva mujer. Es en este recinto donde comienzan a suceder extraños hechos paranormales que amenazarán su vida. 
 – “Lisey’s Story” (2006) 
  Una novela que combina elementos de horror psicológico y romance. En “Linsey’s Story” se presenta el sufrimiento de Lisey Landon después de la muerte de su esposo y los demonios que tiene que enfrentar a raíz de este suceso. La complejidad de la historia podría resultar en un trabajo que se rivalizara con “The Shining”, de Stanley Kubrick . 
 – “Duma Key” (2008) 
  Libro que alcanzó el lugar número uno en la lista de los más vendidos del New York Times. Edgar Freemantle era un hombre ejemplar hasta que un accidente en su trabajo lo deja discapacitado, ahora tendrá que lidiar con constantes cambios de humor que pueden acabar con su esposa y consigo mismo. Una obra de suspenso extraordinaria que se adentra en los lugares más ocultos de la mente. 
 – “Doctor Sleep” (2013) 
  “Doctor Sleep” continúa los eventos de “The Shining”, Danny Torrance sigue psicológicamente traumatizado y su madre se recupera de sus heridas. La trama se acelera cuando los fantasmas del Hotel Overlook continúan su misión de consumir a Danny. Una secuela de la película de Stanley Kubrick antes hubiera parecido un error, pero esta secuela de King nos hace pensarlo dos veces. 
 Los libros de terror son poderosos armas para adentrarnos en el lado oscuro de la mente. Estas obras del maestro Stephen King no sólo hacen esto bien, sino que potencialmente podrían ser la próxima película de culto . 
 *** Te puede interesar: 
 Los 10 genio del terror más sobresalientes de todos los tiempos 
 Mejores adaptaciones de las obras de Stephen King